<<教學>>有關投訴冷氣機係咁滴水事宜<<教學>>

前排夢遊，遊到太子警署冷氣機係咁滴水，滴亂左我個頭。作為一個Gel頭愛好者，真係超級激氣#搞到無女溝#單身小毒毒。原來對於冷氣機滴水，大家係可以向食環署投訴既。

有關冷氣機滴水調查:

在收到投訴後，食環署人員一般會在六個工作天內進行調查，並在十天內回覆投訴人。食環署人員會根據投訴人所提供的時間，包括在清晨或晚間進行實地視察，以找出滋擾來源。在確定滋擾來源後，會要求有關業主／住戶於三天內採取糾正行動。如未能及時消除滋擾，食環署便會發出「妨擾事故通知」，要求在指明的期限內減除妨擾，否則會提出檢控。

節錄自:

當年仲係蔣麗芸議員提問時任食物及衞生局局長高永文架。蔣議員好波!!

Effect(咁究竟投訴完又有咩效果):

食物環境衞生署(食環署)負責處理冷氣機滴水引致的環境衞生滋擾問題。倘若證實冷氣機滴水對別人造成滋擾，食環署會向造成滋擾的人士發出「妨擾事故通知」。如問題未獲適時處理，食環署可檢控有關人士。根據《公眾衞生及市政條例》，任由冷氣機滴水對別人做成滋擾是違法的，最高可被罰款$10,000，另加每日罰款$200。

如欲投訴有關冷氣機滴水事宜，請致電食環署24小時熱線2868 0000 (此熱線由1823接聽)。如可能的話，請提供有關滴水通常發生的時間、引致滴水單位的資料，以便食環署人員跟進。 在接獲投訴後，食環署會在10個曆日內給予初步回覆。如在接獲個案後30個曆日內未能給予具體回覆，食環署會把工作進度告知投訴人。

節錄自:

Action:

投訴有關冷氣機滴水事宜，請致電食環署24小時熱線2868 0000 (此熱線由1823接聽)

雖然東方日報都調查過，並指出<<警署冷氣滴水官官相衞>>，食環署都做唔到野。

Source:

但係大家唔好唔記對於私人地方or商戶，食環署都係要做野架。如果大家都係Gel頭愛好者，記得係要努力舉報果D唔乖乖既商店呀。附上黃藍商戶地圖:

香港人，加油